# 10. Воздушные шарики

У бобра Беллы имеется много воздушных шариков. Она располагает их в ряд всегда таким образом, чтобы порядок цветов был бы одинаковым с какой бы из сторон не посмотреть. Проблема заключается в том, что Белла различает только четыре цвета: зелёный, жёлтый, красный и синий. Для неё фиолетовый цвет выглядит также, как и жёлтый. По этой причине Белле кажется, что приведённые ниже ряды соответствуют правилу.

![](j10_example1.png) 

![](j10_example2.png) 

## Вопрос

Какие из следующих строк по мнению Беллы соответствуют правилам?

[Märkeruudud]

A. ![](j10_answer-A.png) 

B. ![](j10_answer-B.png)

C. ![](j10_answer-C.png)

D. ![](j10_answer-D.png)

E. ![](j10_answer-E.png)

## Ответ

Правильные ответы: A и B.

## Категории

- Понимание информации
